商場停業 報案中心落閘 耗82億公帑 郵輪碼頭淪死城

【本報訊】耗82億公帑興建的啟德郵輪碼頭，啟用3年多來，除旅遊效益不足、交通不便，商場更如死城。《蘋果》上周到碼頭了解，發現當日即使有郵輪停泊，仍人迹杳然。自商場泊遊城停業後，場內已無零售店，連報案中心警員也「無影」。碼頭最大租戶是聯邦酒樓集團，設三食肆及一宴會中心，但西餐廳平日只做午市，酒樓則主力宴會。最新租戶是郵輪協會，將天台靚景舖位用作辦公室。
記者：伍雅謙 佘錦洪

啟德郵輪碼頭附屬商業區約有5,600平方米，其中一個2,200平方米由商場泊遊城租用，但自去年6月已停止營業，加上碼頭仍有一位於天台的商舖未租出，即約四成面積空置。商場泊遊城店外雖貼上「本店正進行電力維修，將稍後時間照常營業」告示，但貨架已清空，主席梅國基正被入稟清盤，他在庭上自辯時指，曾向特首梁振英及商經局等求助，希望改善商場經營環境。

食肆專做午市 宴會
碼頭荒蕪情況，或可從警察報案中心了解。記者上周曾兩次到碼頭，其中一次不見有警員在報案中心當值，另一次更拉上大閘，貼上「警察正外出巡邏，如需緊急協助，請致電999」。
碼頭主要租戶是聯邦酒樓集團，包括酒樓、茶餐廳及西餐廳自2014年9月開業至今，但只有茶餐廳因附近有地盤，在中午較旺場，下午茶時段僅「小貓三、四隻」。集團董事執行經理程少儀直言，郵輪客甚少光顧碼頭食肆，主要靠本地客及集團口碑吸引私人宴會，因酒樓可容納70圍，宴會生意尚算不俗，惟因商場人流不多，西餐廳平日只做午市。
她指，政府有責任提高碼頭知名度及改善交通，批評過去碼頭舉辦演唱會及跑步活動，令交通更擠塞，「搞到我啲客入唔到嚟」。另一食肆是四季薈旗下的「海薈」，早前曾推出情人節套餐，但近日已改為專做私人宴會。
其實碼頭近日亦有新租戶加入，但並非零售或食肆，而是香港郵輪及遊艇業協會租用碼頭天台作辦公室，以聯合業界及推廣就業。總理事楊梓呈表示，是以相宜租金租用，拒絕透露金額。她認為郵輪客希望有本地特色食物及產品，「船上面已經有免稅店買到國際品牌，旅客係想食吓魚蛋燒賣，但𠵱家真係冇」，現時與本土品牌合作，在禁區範圍設櫃枱售本地設計產品，並計劃開設專賣店。

【商舖無開】■泊遊城內已無商舖營業，貨架亦已清空。
變廉價汽車充電站
場內最受歡迎的則是充電站。Tesla位於碼頭的超級充電站，因泊車收費低，平日使用率極高。車主陳先生稱，「平時出面要等半小時以上，呢度一嚟多數等一陣就有位叉」，他每周會來兩至三次，但卻不知原來碼頭有食肆經營。移民英國的港人鄧先生與朋友第一次到啟德郵輪碼頭，認為乾淨又寬闊，「但好似冇商場，等船等得耐就比較悶，你坐飛機都有商場duty free啦。」
對於商場泊遊城對碼頭營運是否有影響，碼頭營運商環美郵輪碼頭公司董事總經理班智榮稱，泊遊城官司正進入司法程序，不便評論，但指會繼續推廣碼頭活動。旅遊事務署表示，碼頭設有不同商舖及食肆，據該署觀察，食肆廣受市民歡迎，並為受歡迎的婚宴及企業活動場地。
警方則指，會根據實際情況及行動需要調配人手，碼頭報案中心人員因行動需要或處理案件而不在報案中心期間，市民可到就近警署報案或致電999求助。

會越來越多
下場同個個港貨城一樣

高鐵

掛個名之嘛，巨型風水擺設你識條春

this is china

鬼城

搵新假期寫篇膳稿就搞掂啦
「文青勝地 郵輪碼頭 維港絕景」

打卡呃like必去

其實果個位咁偏正常人有幾可會去 emax都已經係靠個戲院同有shuttle先叫有啲人去 果到乜都無 去黎真係為打卡咩

極邪惡x隱世

咁隔離個公園好多人去野餐既，不過買野唔會係到買啦

拉絲 紫薯商場

港爆

你一日唔係觀塘碼頭總站個度起橋駁出去,一日都唔會多人去

佢啲野個價錢咁貴，搭的士出去買多兩件都圍返條數

Keep 住空啦 難得有地方靚靚地又少人

垃撚圾正苦
垃尻圾旅發局

邊度有巴士入到去?

巿區淨土 有心去行都行到入去

入面連7仔都冇,得汽水機,想買小食都冇得買

佢擺明唔想攪, 好似MEGABOX / EMAX有免費shuttle /泊車都會有人去下, 佢就咩都唔做

未去過

遲d就無啦

個度位置咁特別
點入去，乜叉都冇

其實咁大個位做個車場唔好咩...
一年大搞一次比賽,
平日比人玩下go kart/track day,
人流一定旺過整個垃圾碼頭

遲d啟德發展區成熟就會旺架喇個頭
又有啟德站又區內單軌列車
不過講緊都起碼要2021年先可以搞掂嗮d配圖
仲有好似碼頭泊位費太貴所以先無乜郵輪到

搞車聚, car show仲正啦

我覺得一個公園有汽水機 有廁所已經好夠啦
想要小食可以入去前買定姐 又無話唔比帶

好似話有餐廳專賣小食俾你野餐

開做WAR GAME場啦

揸車去一流

成日話無地 其實根本一大堆地長期浪費

好像逸東醫院隔離 荒廢左起碼5年

開番做臨時足球場/臨時公園

有 不過好似好貴 文青先會買

有船果時爆晒人wor
記者唔搵日有船去影下幾多人

搵日去玩露出同打野戰先

拎黎起樓5萬蚊呎都大把人爭

咁大既草地 , 搵新假期報導下 大把人狗衝入去

冇人最好
同條女去影相一流

有實Q

到時高鐵冇人搭，港珠澳大橋冇車行，到時班高官我以點兜！

donald 想當年一定要起的郵輪碼頭

根本就未ready好

係donald死都要堅持開咗佢先比一隻郵輪泊岸

高鐵認真伏 唔講政治考慮 呢條冇可能圍到本

隱世碼頭

報過啦，一樣冇人

入面除左個草地乜柒都冇搵鬼去咩

垃圾

香港人真係岸鳩，無商場就嫌無嘢行，
一邊又屌週圍商場好悶人太多，
一陣唔用個草地俾賓賓霸晒又屌

d地盤都起左好撚耐 班地盤佬識玩有咁耐拖咁耐反正無人追

渣車去一流

大把人揸車入去散步野餐
次次入停車場都見泊左唔少車
但又唔會似出面商場搵個位都難

去過一次 個商場外面勁多青蛙甲蟲蜻蜓同其他蟲..

而家無乜人咪幾好
最重要就係少d大陸客

不要再說了
英國佬係北大嶼山plan左咁多野，港共到頭來一樣都無做
有大蠔小蠔東涌西一大堆地，用一條2分鐘一班既東涌線串埋
偏偏港共好搞唔搞，係要另外搞堆死城出嚟

當啟德發展好 就有改善架啦
不過起碼都三五七年

添馬嗰頭

講真 個碼頭都只係落腳地 又點會多人留係度
到左埗仲唔去其他地方玩 留係碼頭托柒咩

唔係講笑

我初時真係以為啟德係禁區黎

上年pkg，果頭係咁出貝貝，我仲同人講，啟德禁區黎，你入唔到去，死心啦

你見到門口條路都唔想入啦,度度都地盤起撚左十鳩幾年都未起好

拎黎起樓好過啦，3面臨海，正過君林天下

接駁交通直接垃圾
有次平日入去做野，做完野走嗰陣等好耐都冇小巴
見到有架的士岩岩駛入嚟落完客就即上

之前唔係話好撚大經濟效益咩

82億war game場 正呀

97後有邊樣大基建唔係咁講

機場鐵路按計劃起四線先得

星期五六日, 有人去露營

支共 以己度人 覺得自己黑心人地又黑心

將全四線 方案斬左

未來好大機會要大執
例如個供電系統 青馬大橋個分鐘上限

有咁大塊地唔撚起球場 on99

到時D 仆街都走晒啦.
一係就話當時唔係負責呢個局,唔關佢事.

高鐵的確會無人搭
但港珠澳唔會無車行

影過啦

去過一次真係死城

成日跑入去 無乜人環境又好
係D地盤 阻住曬 搞到好大塵
德福有小巴 入去

演唱會就係個塊草地攪?

定入邊好似博覽館咁有場?

咪講左風水擺設囉，無諗住攪

拆撚左佢起樓啦 仆街

mega box 都頂左好多年先叫有番d人

搶馬交機場客都唔少
馬交機場航點太少
機票又貴,依家好多馬交人
來香港搭飛機
第二時有橋仲多
機場起三跑我都唔反對
最反對唔起X型客運廊
要另外填海起客運大樓
淨係填跑道咪算
平好多

個陣就開有免費飛入過一次 頂樓個陣個公園幾靚

同阿仔去過
好多人去影婚妙相.

入到去又點?都無野玩既,.

小朋友踩單車仔唔比, 草皮唔比行

唔比放紙......風箏

咩都唔準, 執左佢啦

如果自由啲就真係好啲嘅
最弊係交通
去九龍灣地鐵站啲巴士要等半個鐘
再加上附近有冇咩住宅

現實啲講後二者重要好多, 當然全線冇四線化青馬同維港段係冇得教一定要新造

嗱又未必, 冇完整電力系統同車隊又有行車限制用唔盡複線仆定街先, 冇起定留位係判死刑

有預留
一條青馬已經

有預留都冇用
青馬大橋限制已經限死咗班次

我覺得遲早都係要起多一條東涌線專用大橋

青馬同維港段要起過 加 升級供電系統先可以俾東涌線有條件去加班

>行車限制

?

有好多嘢可以玩, 郁到西草灣同貨櫃碼頭就得

維港段唔起轉住九龍有空間嘅